@inproceedings{Akani:CORIA-TALN:2023,
    author = "Akani, Eunice",
    title = "\'Etude de la fid\'elit\'e des entit\'es dans les r\'esum\'es par abstraction",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "21-36",
    note = "",
    abstract = "L'un des probl\`emes majeurs dans le r\'esum\'e automatique de texte par abstraction est la fid\'elit\'e du r\'esum\'e g\'en\'er\'e vis-\`a-vis du document. Les syst\`emes peuvent produire des informations incoh\'erentes vis-\`a-vis du document. Ici, nous mettons l'accent sur ce ph\'enom\`ene en restant focalis\'e sur les entit\'es nomm\'ees. L'objectif est de r\'eduire les hallucinations sur celles-ci. Ainsi, nous avons g\'en\'er\'e des r\'esum\'es par sampling et avons s\'electionn\'e, \`a l'aide d'un crit\`ere bas\'e sur le risque d'hallucination sur les entit\'es et les performances du mod\`ele, ceux qui minimisent les hallucinations sur les entit\'es. Une \'etude empirique du crit\`ere montre son adaptabilit\'e pour la s\'election de r\'esum\'e. Nous avons propos\'e des heuristiques pour la d\'etection des entit\'es qui sont des variations ou flexions d'autres entit\'es. Les r\'esultats obtenus montrent que le crit\`ere r\'eduit les hallucinations sur les entit\'es nomm\'ees en gardant un score ROUGE comparable pour CNN/DM.",
    keywords = "R\'esum\'e automatique de texte, hallucination, entit\'e nomm\'ee",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461759.pdf"
}
